[
    {
        "question":"Выделяют два основных вида иммунитета. Каких?",
        "answerType":"Checkbox",
        "variants":
                [
                    "Крепкий",
                    "Приобретённый",
                    "Врождённый",
                    "Иммунный"
                ],
        "answer":
                [
                    "Приобретённый",
                    "Врождённый"
                ],
        "points":1
    },
    {
        "question":"Какой из факторов не является основным, влияющим на здоровье человека?",
        "answerType":"Select",
        "answer":"Химический",
        "variants":
                [
                    "Химический",
                    "Индивидуальный образ жизни",
                    "Срок службы здоровья",
                    "Биологические факторы",
                    "Окружающая среда"
                ],
        "points":1
    },
    {
        "question":"Какой вид иммунитета передаётся по наследству?",
        "answerType":"Radio",
        "variants":
                [
                    "Активный",
                    "Пассивный",
                    "Врождённый",
                    "Приобретённый"
                ],
        "answer":"Врождённый",
        "points":1
    },
    {
        "question":"Какие из указанных ниже упражнений следует выполнять для развития мышечной выносливости?",
        "answerType":"Checkbox",
        "variants":[
                        "упражнения с внешним сопротивлением",
                        "упражнения на внимание",
                        "упражнения на растягивание мышц",
                        "упражнения с преодолением веса собственного тела"
                   ],
        "answer":["упражнения с внешним сопротивлением", "упражнения с преодолением веса собственного тела" 
            ],
        "points":1
    },
    {
        "question":"Сердечно-дыхательная выносливость — это",
        "answerType":"Radio",
        "variants":
                [
                    "способность выдерживать в течение длительного времени физическую нагрузку высокой интенсивности",
                    "умение экономно и правильно выполнять движения",
                    "способность выдерживать в течении длительного времени физическую нагрузку умеренной интенсивности",
                    "Мне не хочется отвечать на такие личные вопросы"
                ],
        "answer":"способность выдерживать в течении длительного времени физическую нагрузку умеренной интенсивности",
        "points":1
    },
    {
        "question":"Какое пиво предпочитаете?",
        "answerType":"Text",
        "answer":"Никакого",
        "points":1
    },
    {
        "question":"Какие  факторы  оказывают существенное влияние на здоровье человека?",
        "answerType":"Select",
        "variants":[
                        "наследственность и влияние окружающей среды",
                        "влияние магазинов и кино",
                        "влияние образа жизни и влияние медобслуживания",
                        "влияние питания и режима дня"
                   ],
        "answer":"влияние образа жизни и влияние медобслуживания",
        "points":1
    },
    {
        "question":"Сколько пальцев у здорового человека на каждой конечности?",
        "answerType":"Text",
        "answer":"5",
        "points":1
    },
    {
        "question":"Назовите наиболее распространённые вредные привычки",
        "answerType":"Checkbox",
        "variants":
                [
                    "Переедание",
                    "Курение",
                    "Употребление наркотиков",
                    "Употребление алкоголя"
                ],
        "answer":
                [
                    "Курение",
                    "Употребление наркотиков",
                    "Употребление алкоголя"
                ],
        "points":1
    },
    {
        "question":"Как называется недостаток движения?",
        "answerType":"Text",
        "answer":"Гиподинамия",
        "points":2
    }
]
